突然覺得依家香港同元蒙時代既南人無分別

啱啱見到刑不上大陸人個post
我突然覺得香港好似我細個讀中史嗰時既元蒙南人咁折墮
差別待遇、人口殖民、經濟殖民
天生就低人一等
諗下就覺得心酸
終於明十九世紀點解會有大規模既民族主義興起
因為真係無人想做二等公民
再諗諗下，真係覺得中蟈好撚閪
打反帝國既旗幟
行帝國主義既惡行
唉